[
	{
		"question": "السير بالمركبة الى الخلف",
		"o1": " لا يجوز لانواع معينة من المركبات",
		"o2": " مسموح في جميع الاحوال",
		"o3": " لا يجوز الا في حالة الضرورة",
		"o4": " مسموح اذا كان هناك انسان مرشد فقط",
		"answer": " لا يجوز الا في حالة الضرورة"
	},
	{
		"question": "يجب ان نحافظ على المسافة التي بيننا وبين المركبة التي أمامنا ونأخذ بعين الاعتبار",
		"o1": " جميع الاجوبة صحيحة",
		"o2": " حالة الطريق",
		"o3": " مسافة الوقوف",
		"o4": " سرعة السير",
		"answer": " جميع الاجوبة صحيحة"
	},
	{
		"question": "في طريق فيها اكثر من مسلكين",
		"o1": " يجب السير في المسلك الايمن ما عدا حالة التجاوز",
		"o2": " يجب السير في المسلك الايمن الا اذا كانت الطريق خارج المدن",
		"o3": " يجوز السير في المسلك الايسر للمركبات الخصوصية والمسلك الايمن للشاحنات",
		"o4": " يجب السير في المسلك الايمن عند الاستدارة الى اليمين فقط",
		"answer": " يجب السير في المسلك الايمن ما عدا حالة التجاوز"
	},
	{
		"question": "يجوز لمركبة ان تتجاوز دراجة نارية",
		"o1": " فقط اذا كان هناك مسلكان في نفس اتجاه السير",
		"o2": " عندما لا تكون الطريق خالية",
		"o3": " عندما تكون الطريق خالية",
		"o4": " فقط اذا تم الاجتياز في نفس المسلك",
		"answer": " عندما تكون الطريق خالية"
	},
	{
		"question": "في طريق صاعدة يمنع الاجتياز",
		"o1": " فقط اذا اقيمت الشاخصة التي تمنع اجتياز مركبة ميكانيكية تسير على اكثر من عجلتين",
		"o2": " اذا كان مجال الرؤية محدود",
		"o3": " جميع الاجابات صحيحة",
		"o4": " فقط اذا اقيمت الشاخصة التي تعني خطر شامل امامك",
		"answer": " اذا كان مجال الرؤية محدود"
	},
	{
		"question": "عند مرورك عن باص واقف في المحطة",
		"o1": " لا تزيد من سرعتك واستعمل الزامور",
		"o2": " يجب عليك ان تتمهل بالسير اذا كان ذلك لا يعرقل حركة السير",
		"o3": " يجب عليك ان تتمهل بالسير حتى اذا كان ذلك يعرقل حركة السير",
		"o4": " قف لغاية مغادرة الباص المحطة",
		"answer": " يجب عليك ان تتمهل بالسير حتى اذا كان ذلك يعرقل حركة السير"
	},
	{
		"question": "عند السير بمحاذاة باص واقف في المحطة ، يجب التمهل",
		"o1": " فقط اذا كان الباص يقل اولادا",
		"o2": " في جميع الاحوال",
		"o3": " فقط اذا كان الباص مليء بالركاب",
		"o4": " في جميع الاحوال عندما لا يعرقل ذلك حركة السير",
		"answer": " في جميع الاحوال"
	},
	{
		"question": "اذا اغلق المسلك الذي تسير فيه ، عليك اعطاء حق الاولوية للمركبات في المسالك الاخرى",
		"o1": " فقط اذا كان هناك خط فاصل متواصل يقسم الطريق",
		"o2": " في جميع الحالات",
		"o3": " فقط اذا كنت تسوق مركبة بطيئة",
		"o4": " فقط في طريق ذات اتجاه واحد",
		"answer": " في جميع الحالات"
	},
	{
		"question": "اذا احترق الضوء الامامي الايمن في المركبة اثناء سيرك ليلا",
		"o1": " يجوز الاستمرار بالسير الى اقرب كراج",
		"o2": " ممنوع الاستمرار بالسير بضوء واحد",
		"o3": " يجوز الاستمرار بالسير باستعمال الاربعة غمازات",
		"o4": " يجوز الاستمرار بالسير خلف مركبة اخرى فقط",
		"answer": " ممنوع الاستمرار بالسير بضوء واحد"
	},
	{
		"question": "في مقطع طريق يقسمها خط فاصل متقطع",
		"o1": " يجوز التجاوز في جميع الحالات",
		"o2": " يجوز التجاوز اذا كان على يمين الخط المتقطع خط فاصل متواصل",
		"o3": " يجوز التجاوز فقط اذا لم تكن الطريق ذات اتجاهين",
		"o4": " يجوز التجاوز اذا كانت الطريق خالية",
		"answer": " يجوز التجاوز اذا كانت الطريق خالية"
	},
	{
		"question": "في اتجاه سيرك مسلكان ، في ايهما تسير ؟",
		"o1": " يجوز استعمال المسلك الايسر اذا كانت الطريق ذات اتجاه واحد",
		"o2": " في المسلك الايمن ما عدا حالة التجاوز",
		"o3": " يجوز استعمال المسلك الايسر للمركبة السريعة فقط",
		"o4": " جميع الاجابات صحيحة",
		"answer": " في المسلك الايمن ما عدا حالة التجاوز"
	},
	{
		"question": "كيف تتصرف عندما تسير في طريق ضيقة ومن امامك قدمت مركبة تجاهك ؟",
		"o1": " يجب التمهل والسير في اقصى يمين الطريق وحتى الخروج عن حافة الطريق",
		"o2": " يجب الوقوف على طرف الطريق",
		"o3": " يجب التمهل فقط ومتابعة السير في نفس المسلك",
		"o4": " يجب عدم زيادة السرعة ومتابعة السير",
		"answer": " يجب التمهل والسير في اقصى يمين الطريق وحتى الخروج عن حافة الطريق"
	},
	{
		"question": "هل الضوء الاحمر في الاشارة الضوئية ملزم للسائق ؟",
		"o1": " ذلك يعتمد على وضع حركة السير",
		"o2": " نعم",
		"o3": " جميع الاجابات خاطئة",
		"o4": " كلا",
		"answer": " نعم"
	},
	{
		"question": "هل يجوز السير على مساحة فاصلة ؟",
		"o1": " يجوز الا اذا كانت هناك اشارة تمنع ذلك",
		"o2": " ممنوع",
		"o3": " يجوز اذا كانت المساحة الفاصلة معبدة",
		"o4": " نعم يجوز ولكن لا يجوز الوقوف عليها",
		"answer": " ممنوع"
	},
	{
		"question": "يلزم القانون السير في الجهة اليمنى القصوى للطريق",
		"o1": " في جميع الحالات باستثناء حالة الاستدارة الى اليمين",
		"o2": " في طريق داخل المدن فقط",
		"o3": " في جميع الحالات",
		"o4": " في جميع الحالات باستثناء حالة التجاوز",
		"answer": " في جميع الحالات باستثناء حالة التجاوز"
	},
	{
		"question": "عندما تريد اجتياز مركبة عليك اعطاء الاشارة",
		"o1": " فقط اثناء عبورك عن المركبة التي تتجاوزها",
		"o2": " قبل التحول الى المسلك الايسر واثناء اجتيازها",
		"o3": " قبل التحول الى المسلك الايسر",
		"o4": " فقط اذا شاهدت مركبة قادمة من خلفك",
		"answer": " قبل التحول الى المسلك الايسر"
	},
	{
		"question": "عندما تقف قبل الاشارة الضوئية وتريد الاستدارة الى اليمين",
		"o1": " لا حاجة لاعطاء الاشارة اذا لم تكن هناك مركبات من خلفك",
		"o2": " يجب ان تعطي اشارة بالغماز",
		"o3": " لا حاجة لاعطاء الاشارة اذا كان هناك سهم الى اليمين فوق الاشارة الضوئية",
		"o4": " لا حاجة لاعطاء الاشارة عند الاستدارة حسب الاشارة الضوئية",
		"answer": " يجب ان تعطي اشارة بالغماز"
	},
	{
		"question": "عندما يوجد عائق مثل عامود او جزيرة في طريق ذات اتجاهين",
		"o1": " يجوز عبور العائق من يمينه او من يساره الا اذا وجدت اشارة تشير الى خلاف ذلك",
		"o2": " يجب عبور العائق من الجهة اليمنى الا اذا وجدت اشارة تلزم بالعبور من يساره",
		"o3": " يجوز عبور العائق من جهته اليسرى اذا لم تكن هناك حركة سير من الجهة المقابلة",
		"o4": " عبور اي عائق يكون دائما من جهته اليمنى",
		"answer": " يجب عبور العائق من الجهة اليمنى الا اذا وجدت اشارة تلزم بالعبور من يساره"
	},
	{
		"question": "في طريق منحدرة",
		"o1": " حق الاولوية للمركبات الصاعدة في جميع الحالات",
		"o2": " حق الاولوية للمركبات الصاعدة اذا لم تكن هناك امكانية لمرور مركبتين",
		"o3": " حق الاولوية للمركبات التجارية التي يزيد وزنها الاجمالي المسموح به عن 4000 كغم",
		"o4": " حق الاولوية للمركبات الثقيلة",
		"answer": " حق الاولوية للمركبات الصاعدة اذا لم تكن هناك امكانية لمرور مركبتين"
	},
	{
		"question": "عندما توقف مركبة في طريق صاعدة بموازاة الرصيف",
		"o1": " جميع الاجابات صحيحة",
		"o2": " يجب ان تستعمل الغيار الامامي الاول",
		"o3": " يجب توجيه العجلات الامامية الى وسط الطريق",
		"o4": " يجب ان تستعمل فرامل اليد",
		"answer": " جميع الاجابات صحيحة"
	},
	{
		"question": "اذا اعطت المركبة التي امامك اشارة بانها تريد الاستدارة الى اليسار",
		"o1": " يجب انتظار المركبة حتى تكمل استدارتها",
		"o2": " يجوز اجتياز هذه المركبة من جهتها اليمنى",
		"o3": " يجوز عبور هذه المركبة من جهتها اليمنى",
		"o4": " يجوز اجتياز المركبة بعد تنبه سائقها بواسطة الزامور",
		"answer": " يجوز عبور هذه المركبة من جهتها اليمنى"
	},
	{
		"question": "هل يترتب على سائق المركبة ان يستعمل مشيرة الاتجاه (الغماز)عندما ينوي تحريك مركبته",
		"o1": " نعم ، في طريق ذات اتجاه واحد فقط",
		"o2": " نعم اذا كان ينوي التحول عن مسلك سيره فقط",
		"o3": " نعم",
		"o4": " نعم ، في طريق داخل المدن فقط",
		"answer": " نعم"
	},
	{
		"question": "يجب المحافظة على مسافة معقولة بينك وبين المركبة التي تسير امامك",
		"o1": " في جميع الحالات",
		"o2": " في منحدر شديد اذا كانت هناك اشارة تدل على ذلك",
		"o3": " في الطريق الرطبة فقط",
		"o4": " فقط عند السير ليلا",
		"answer": " في جميع الحالات"
	},
	{
		"question": "عند السير خلف مركبة وعند زيادة السرعة",
		"o1": " يجب ان تحافظ على نفس المسافة بينكما",
		"o2": " يجب ان تتجاوزها اذا كانت الطريق غير خالية",
		"o3": " يجب ان تحافظ على مسافة اقل بينك وبينها",
		"o4": " يجب ان تحافظ على مسافة اكبر بينك وبينها",
		"answer": " يجب ان تحافظ على مسافة اكبر بينك وبينها"
	},
	{
		"question": "ما هي المسافة التي تحافظ عليها بينك وبين المركبة التي تسير امامك في طريق داخل المدن ؟",
		"o1": " مسافة تكفي لايقاف المركبة في اي وقت لمنع وقوع حادث",
		"o2": " مسافة الوقوف",
		"o3": " مسافة الفرملة",
		"o4": " مسافة تكفي لدخول مركبة فيها",
		"answer": " مسافة تكفي لايقاف المركبة في اي وقت لمنع وقوع حادث"
	},
	{
		"question": "ما هي المسافة التي تحافظ عليها بينك وبين المركبة التي تسير امامك في قافلة خارج المدن ؟",
		"o1": " مسافة الفرملة",
		"o2": " مسافة تمكنك من رؤية الطامبون الخلفي للمركبة التي امامك",
		"o3": " مسافة تكفي مدى الرؤية لعملية التجاوز",
		"o4": " مسافة تكفي لدخول مركبة أخرى فيها",
		"answer": " مسافة تكفي لدخول مركبة أخرى فيها"
	},
	{
		"question": "انت تسير بالضوء العالي ليلا وفجأة قدمت مركبة من امامك ، متى تخفض الانوار ؟",
		"o1": " من مسافة 100 متر من المركبة القادمة",
		"o2": " من مسافة 50 مترا من المركبة القادمة",
		"o3": " فورا عند رؤية المركبة القادمة",
		"o4": " عندما يخفض السائق الآخر الانوار في مركبته",
		"answer": " فورا عند رؤية المركبة القادمة"
	},
	{
		"question": "مساحة على شكل جزيرة موسومة بخطوط مائلة بيضاء على سطح الطريق تشير الى",
		"o1": " مساحة على الطريق يجوز الوقوف عليها",
		"o2": " مساحة على الطريق لا يجوز السير عليها",
		"o3": " مساحة تشير الى اتجاه حركة السير",
		"o4": " امامك طريق ضيقة",
		"answer": " مساحة على الطريق لا يجوز السير عليها"
	},
	{
		"question": "هل يجوز الوقوف بجانب الرصيف على شكل زاوية ؟",
		"o1": " يجوز اذا كان هناك وسم خاص على سطح الطريق",
		"o2": " لا يجوز الوقوف بهذا الشكل",
		"o3": " يجوز للدراجات النارية فقط",
		"o4": " يجوز في الطريق العريضة فقط",
		"answer": " يجوز اذا كان هناك وسم خاص على سطح الطريق"
	},
	{
		"question": "عندما تسوق مركبة وفي الطريق التي تسير فيه قدمت مركبة امن",
		"o1": " اعط حق الاولية لمركبة الامن فقط اذا كان في خط سير مركبة الامن مسلك واحد",
		"o2": " خفف من سرعتك فقط اذا كانت مركبة الامن في مسلك سيرك",
		"o3": " تمهل وسر على يمين الطريق واعط حق الاولوية لمركبة الامن",
		"o4": " خفف من سرعتك وقف على اليمين واعط حق الاولوية لمركبة الامن",
		"answer": " خفف من سرعتك وقف على اليمين واعط حق الاولوية لمركبة الامن"
	}
]